廣設戰情室 前川普策士班農盼推歐洲右翼潮

美國總統川普的前任策士巴農今天表示，他要在歐洲各地廣設「戰情室」，以利在歐洲議會（EP）明年大選前塑造一股泛歐洲大陸右翼運動。

巴農（Steve Bannon）在義大利極右翼政黨「義大利兄弟黨」（Fratelli d'Italia）黨代表大會演說時，呼籲歐洲各地人士加入他的反歐盟運動，以對抗傳統政黨。

在數十名媒體記者關注下，巴農在羅馬說：「我們將提供並製作民調、數據分析，並設置人們勝選所需的戰情室。」

曾說被稱為種族主義者是掛上「榮譽徽章」的巴農，最近幾個月走訪多個歐洲國家，盼在歐洲政壇建立所謂的民粹革命。

巴農說：「等11月（美國期中選舉）大選完、當總統川普擊敗文化馬克斯主義的民主黨且未被彈劾後，我會把80%的時間花在歐洲，備戰歐洲議會選舉。」

巴農被趕出白宮並離開右翼媒體「布萊巴特」（Breitbart）新聞網後，在歐洲曝光率大增。巴農遭部分政治評論家譴責散布種族主義、厭惡女性觀點。